請教新手養貓準備

請問領養返來洗唔洗一開始就驗血做檢測?
定係等到佢唔驚青之後先做?

點解驗血
養左幾十年貓未聽過

驗血睇下有無病，例如肝 腎果d有無問題

睇獸醫檢查下,我個隻檢查個時,印象中無驗血

檢查唔係要抽血驗？
thx

你準備領養咩年齡既貓？檢查就未聽過有抽血呢一範

你絕育個時會問埋你驗唔驗血

準備好窗網未 未既你不如準備左先

準備好水機未?

準備好籠未(熟習環境前困一困

準備好糧未(建議買天然糧,醫院個D你可以唔洗考慮住

準備好比佢又咬又爪流晒血未

準備好日日比佢叫醒 抹屎抹尿 屙嘔 飛的睇醫生未

準備好每個月儲多少少錢預留比佢睇醫生未

2歲左右

本身已絕育
整左網
水機，籠會係佢入屋前搞店
乾同濕糧重search緊資料
乾聽講用wellness最好？

負擔到食風乾肉/全濕

幾得頭一個月放籠阿

唔係頭2個星期左右？
要成個月咁耐我驚佢唔開心

睇隻貓性格
但記得唔好比佢入房住
慢慢一步一步比佢去
唔係你收工佢係張床度屙尿/屎就.............

有人教我一開始放佢係房先
慢慢適應環境

咁你睇下點啦
我都係SHARE下個人經驗
我放廳 訓教就入籠一星期由得佢叫 過幾日開住門比佢
等佢成日係出面習慣左我就收左個籠
個時佢係梳發度訓到反晒肚

隻貓係人地養開俾你定係買?

2歲理論上有人養開應該識係貓砂去廁所

spca領養

好 thank you

我隻貓除左打預防針

都從未試過驗血

無情白事驗咩血

驗血睇下係咪親生

如果佢2歲驗下都OK呀
睇下腎,肝功能咩情況都好

貓其實最好每年都要驗一次血睇下正唔正常架喎

冇記錯既話，愛協領養會幫佢驗埋血

下？！？！